%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 22.04.2019
%%

\chapter*{Podsumowanie}\label{ch:podsumowanie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\nameref{ch:podsumowanie}}
\paragraph*{}
Algorytm Powered Explicit Guidance projektowano do jak najbliższego optymalnemu prowadzenia statku kosmicznego na orbitę w
warunkach bardzo ograniczonej mocy obliczeniowej jaką dysponowały komputery pokładowe Promów Kosmicznych STS\@.
Dzięki założeniom i przybliżeniom poczynionym w procesie formułowania sterowania, a opisanym w Rozdziałach 1 i 2,
udało się uzyskać wystarczającą dokładność jednocześnie ograniczając wykorzystanie zasobów.

Omówione w Rozdziale 3 najważniejsze usprawnienia algorytmu PEG dla programu SLS pokazują,
że mające niemal pół wieku rozwiązanie wciąż może być uznane za najlepsze i stosunkowo
łatwo przystosowane do użycia w nowych konstrukcjach rakiet do najbardziej wymagających misji zarówno towarowych jak i załogowych.

W Rozdziale 4 zaprezentowano na przykładzie implementację algorytmu PEG wraz z procedurami pomocniczymi oraz prostą metodą sterowania lotem w fazie atmosferycznej.
Opracowany program działa w środowisku gry symulacyjnej Kerbal Space Program, które dostarcza na tyle zaawansowanej symulacji fizyki lotów orbitalnych,
iż osadzenie w nim algorytmu nie wymagało istotnych zmian w jego działaniu.




